Christopher Nolan怒轟華納兄弟將新戲上串流 Legendary決定入稟控告

華納兄弟日前帶來近年電影史上其中一個最重大轉變，宣佈下年發行的所有電影，會在戲院上映的同時放上串流頻道HBO Max，受影響的包括多部大作，有《22世紀殺人網絡4》（The Matrix 4）、《沙丘瀚戰》（Dune）、《自殺特攻2》（The Suicide Squad）等等。此舉於業界造成重大迴響，今日大導演基斯杜化路倫（Christopher Nolan）就發聲明，炮轟華納兄弟此決定，另外華納兄弟的長期合作公司Legendary亦決定入稟控告。

笑死

迪士尼又蠃

好聽啲就叫守護傳統堅持原則
難聽啲就係死都唔肯鬆手放入歷史文化當中

除咗imax戲院重有價值 串流平台基本係下世代必然產物

諗起Steve jobs死前唔整大機

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

一套電影係戲院正常上映後，可以靠好多windows賺錢（例如網絡，電視，航空播映。。）
但係網絡首映既電影，絕大部分收入都係黎自網絡，賺錢壽命比正常戲院電影短得多。

如果最後戲院徹底沒落，電影製作都會越來越縮。

另外，Netflix都係靠不斷發行債券去集資拍戲，都拖欠唔少債務，如果遇到金融海嘯就（反而Amazon同apple就真係有大把錢）

同時上映wor，起碼都有段時間buffer先

即係為短暫利益，破壞之後電影嘅發展

全部戲院轉IMAX 唔係我留係屋企靜靜地睇戲唔好?

翻版係咪會更加猖狂 連入戲院偷錄都慳返

家庭影院點取代戲院個氣氛同聲光效果？
唔係唔比你上，前後腳咪得

家庭影院唔會比人嘈，大細聲光暗遠近自己較，體驗未必差過戲院同人迫

同時上映姐係整死其他行業

洗鬼咩,大陸大把平價AC

set到真係家庭影院咁，個價夠你睇一千場戲啦

王健林先生（Lengendary老闆）蝕撚死了
再一次證明列強花式迫害中企
請命中央將王大生王細生放出嚟同列強打官司

除返開一日幾蚊既月費都要慳？

屌，你down套戲都要半個鐘喇
我情願正正經經開個Netflix account中意幾時睇就睇好過

因為疫情 天能都要蝕錢 你叫華納淨係上戲院即係叫佢蝕足一年

喺戲院溝女容易好多㗎！留喺屋企整整睇就變獨撚啦！

外國無土地問題

Legendary係支那騰訊買撚左景田電影公司來
netflix本來話出2億美金同支那Legendary買哥師奶個老美首播權
華納就係哥師奶版權擁有者兼有份出資拍套戲(據聞出左20%)
華納ban 9左支那Legendary買比netflix播留返自己hbomax播
支那Legendary買唔撚倒就唔見2億自然屌晒鬼
套哥師奶vs kong打官司隨時下年全球戲院上唔倒＆hbomax都播唔倒
支那Legendary就咩＄都無得收

戲院個feel係好唔同..

踢櫈同傾計食嘢聲好好feel？

你去開邊度睇，咁多低質觀眾

關咩撚戲院feel事丫
其實對佢地最大鑊班電影製作人＆演員係電影票房分紅舊錢
已神奇女俠84為例，華納同 導演Patty Jenkins and Gal Gadot傾好套戲
老美收倒一定票房後就有一千萬美金分紅
家下套戲疫情時間上主力變左串流播戲院開得少＆少人入戲院睇
票房實唔會到佢保證分紅個數，即一千萬美金就無得收
hbomax多撚左月費上會依班人又無得分
所以係唔見大＄下依班電影製作人＆演員實屌晒鬼

DC好似有講話2021先係咁既安排

其實合理喎

呢個安排 DC自己都一定會賺少左好多錢
真係鍾意睇戲既 點都會入返戲院睇既

有時好耐無新戲睇
都想可以網上睇
不過估計都係錢問題 可以佢地袋少左錢同埋無溝通過
少左戲院上映既分成

電影製作縮唔縮同而家唔健康嘅電影市場睇，影響最大咪又係堆商業片，反而獨立電影先更需要串流平台支持

作為新興市場，你話佢同傳統影院比較一定會影響電影公司收入跟本言之過早，特別經歷完支肺後全球娛樂生態已經大洗牌，網絡平台先係起步階段，眾多影視巨頭先開始加入市場，投資潛力點會似你講到咁低？

至少觀眾可以多一個選擇先係最重要，資訊流通年代就係要拋棄固有概念，而家現實就係未來點發展最終都係會流入到你部手機，入戲院靜坐兩粒鍾呢種形態慢慢式微跟本唔出奇

Nolan我地支持你

2021 年開始咗好難返轉頭

唔覺得
收入爭咁遠
如果可以邊有人會唔想係戲院上
咪玩啦

Netflix 有殺雞取卵味道

佢唯一主要收入就係用戶每月一舊錢

但就要每月燒錢買大production

呢排Netflix 上A star is born

屌

電腦音響太廢

完全無feel

入戲院應該專心好多

我講緊觀眾
如果可以安在家中有即日上映嘅戲睇，改變咗睇戲嘅習慣
點會想出翻去戲院睇
theatrical window越縮越短同越嚟越多電影喺串流平台直接上映係過去幾年不爭嘅事實

你講嗰樣嘢係啱
冇嘢可以取替到億億聲嘅票房
所以唔少人都估唔到華納今次咁做，覺得佢花式自殺
但呢樣嘢只限大IP電影、event movies
中低成本電影冇乜上映嘅前景

無錯 有得上戲院邊個會想淨係擺串流平台

你唔撚鍾意咪入戲院睇，而家比多個選擇你，又唔係淨係得HBO先有得睇，戇尻尻

以後拍拖點捱走d shopping 時間呀

係囉，買部8K電視，加多部13聲道嘅擴，13隻喇叭，幫埋間房做聲學隔音

有幾難姐

你講得出其實都唔洗討論
明顯你就係極少去戲院睇戲既人

好多電影 其實香港上個陣外國已經上完
分分鍾網上已經有搶先版
唔洗錢可以上網睇
但係好多人仍然會寧願比錢入戲院睇
真係會睇戲既人 梗係去戲院睇啦
點會因為屋企有得睇就係屋企睇 完全唔係個回事
你代入既觀眾角度已經錯晒

Legendary 好似係支那公司了（俾萬達收購咗），而且班支那人有免費超清source 睇 點會仲去戲院幫襯，萬達又咁鬼死多院線，緊係會發爛渣啦

你一套大IP電影戲院上票房有20億，製作個班就分到8億，變相戲院只係商業片之間嘅票房遊戲

一路都覺得d戲未上就擺上網好痴線

eh我一年入戲院超過一百次
同埋我喺美國住，今次呢個決定主要影響美國戲院市場，我係講緊美國普遍戲院觀眾心態
美國戲院情況差過香港好多，有更多問題：技術落後、冇咩4K全景聲、環境污糟、票價/食物價高等等

雖然好多電影其實香港上個陣外國已經上完，但可能都未出vod，所以搶先版只係camrip之流
亦有好多觀眾懶得down搶先版，所以仍然會入場
但依家係講緊可以同一日、唔使經過繁複嘅download程序，直接睇高清版
同你所講嘅情況冇乜可比性

作爲鍾意戲院嘅人，我當然希望戲院生存
我亦都相信觀眾會重新入場，覺得華納低估咗戲院嘅吸引力
但同時要面對呢個係一個consumer-driven嘅決定

唔覺得華納低估咗戲院嘅吸引力

依家係因為武肺
D人唔可以去戲院 先要咁
馬死都要落地行架
唔通隻馬死左 你都繼續等運到?
唔通戲院唔開2年 呢2年咩戲都唔上?
你見唔見好多大作都推遲晒上映時間

定係你覺得 DC唔做呢個決定
戲院就可以繼續有戲上??

戲院呢段時間收皮 完全唔關電影可以上網睇
而係關武肺事呀 唔放上網 咪好似MARVEL咁繼續拖
戲院一樣收皮
其實你明唔明

呢個決定其實就好正路
問題只係DC 無同D合作關係既人/公司溝通
重新傾過分成既問題

如果你覺得華納咁做係只爲武肺，咁你根本睇唔到我上面講「theatrical window越縮越短同越嚟越多電影喺串流平台直接上映」呢個big picture
華納個問題係依家宣佈定出年年底嘅上映安排，出年年底都直上 HBO max，真係爲咗武肺？
佢背後嘅原因係想推 HBO max，因爲 HBO max 推出時柒咗，依家大大落後於 disney+ 同 netflix 等競爭對手
你講得啱，其他片商的確係繼續拖，呢個咪展示咗其他片商對戲院嘅信心
當然依家華納開咗先例，其他片商跟住做都唔會令我意外，特別係過兩日 disney investors’ day

另外 DC 同華納唔係互通嘅

唐英年改建地下室有迷你戲院
的確唔會差過出面啲戲院
我呢啲窮L就唯有去戲院睇

其實一講商業片就諗marvel係無意思
inception, dark knight呢啲都係商業片黎
「比多個選擇」咪就係分薄左商業大片個票房
串流平台除非做到每套戲都要買，如唔係票房收益點會無影響
唔見得未來電影界得返啲中低成本劇情小品就係對生態有益

載體唔同電影既形態都會唔同
唔好講到商業大片就無好戲啦，matrix、魔戒，雷霆救兵，dark knight呢啲都係商業片黎
市場對商業大片不嬲都係有價有市
你真係有睇戲既，同一套戲喺戲院同電視睇個感受完全唔同啦
最大原因係發行商唔想再天價投資賭一舖，尤其華納堆dc 片仆到直一直，佢地想谷起中低成本小品個market啫，對觀眾黎講一定唔係好事

呢個咪展示咗其他片商對戲院嘅信心

不如你諗清楚你講既野先啦
一時又話驚觀眾唔會去戲院睇
一時又話其他片商對戲院有信心

D片商對戲院有信心咁又洗咩驚依家轉網上形態
遲D武肺完左轉返戲院

因為觀眾就係要入戲院睇
所以先會對戲院有信心
依家放唔放上網睇 跟本唔係睇對戲院有冇信心
邊會有做電影既會對戲院無信心呀
無我就唔去做電影啦

依家D片商係睇緊D疫苗掂唔掂
掂咪可以還原返一般睇戲模式
唔掂咪呢兩年轉下營運模式囉

今日其他片商係比華納對戲院更有信心，唔代表佢哋一路冇驚觀眾唔會去戲院睇
我想講嘅嘢 thr 呢篇文寫晒：
"The Warners move poses big, maybe even existential questions: How do theaters survive this supposedly onetime, excused-by-the-pandemic move? Genies are hard to put back in the bottle — and no one believes Warners intended this to be temporary, anyway. What damage will be done to exhibitors by training customers that if they sit on their sofas, the biggest movies will come?

Many in Hollywood think WarnerMedia opted for this drastic move to play to streaming-infatuated Wall Street and redo the botched launch of HBO Max, which has netted a dismal 8.6 million "activated" subscribers so far.

Sources say WarnerMedia insiders have been hoping that Disney will follow its lead and shift its slate to streaming. But Disney, which had seven billion-dollar-grossing movies last year, isn’t about to do that."

如果你係都覺得streaming只係「呢兩年轉下營運模式」嘅事，我點都唔會說服到你
邊會有做電影既會對戲院無信心呀？我答你：大把，netflix 全部人

而家拍起d戲都係但求靠串流翻本，翻一半本都起碼蝕少d，武肺唔知攪幾耐，捱唔捱得過今年，出年都未知，電影公司捱得過，戲院商都未必捱得過，到時又咪要迫你轉做線上發行模式。

就算唔講疫情，我好撚支持呢樣嘢喎，

你諗下之前去戲院見到最劣質嗰班仆街會急劇減少喎，

喺戲院觀映體驗會正幾多？

依家講緊成個戲院分分鐘收皮，唔係戲院少咗人，而係冇戲院

mcl 就算咪破產
破左產就拍賣佢Ｄ戲院
到是疫情受控就有新一批財團廉價收購
有返人出來睇戲咪變左另一個財團經營
依個世界係到時睇邊間銀行將來貸款姐

好多時，起屋起埋 ，唔關事

外國唔係咁

HBO Max
幾錢個月

屌你唔好講觀影質素，本身同人去睇戲已經係一種消閒黎
再講套套戲上串流收入有限

講到咁重要咪入戲院睇囉
依家兩邊上有影響你入戲院睇咩

真係會睇戲既人 梗係去戲院睇啦

如果你 expect 大部份都係鍾意俾錢去戲院睇戲
咁華納出網上播又點會係花色自殺

依家係 ban 戲院變網上咩
講到啲人冇得去戲院睇咁

依家係講緊（美國大型主流）戲院會因為串流而執笠
咁咪影響到鍾意入戲院嘅人睇戲囉

咁你有得上網睇會唔會咁願意比多舊錢去戲院睇先，好多戲院本身已經收入越黎越低，到時沒落左咪冇得揀囉

咁又講到戲院嘅體驗係幾咁不可取締
又話好多人寜願等遲啲都唔會偷步 BT
如果係真根本唔駛驚

事實係大部份嘅消費者都寧願揀網上串流
咁點解大部份嘅消貴者要幫班戲院撚埋單先
你鍾意入戲院就焗全世界一齊幫你養間戲院？
唔同你養就罪大惡極？

四十蚊睇到套戲
點解要焗幫戲院交租先
而且大把戲根本唔駛入戲院睇
百幾蚊俾場戲
都唔知導演同埋 crew 有冇收到四十蚊
又要跟場次又要揀位坐
一個場次有 1/4 位都係閪位
俾我揀我寧願喺屋企睇都唔食側位啦
買個曲 mon 插對靚耳機都仲爽啦

要大製作就自然會俾錢課金㗎啦
正如 HBO 都會課大錢整 GoT 吸客咁
戲院爭氣咪 upgrade 套音響同螢幕囉
有分別自然會入返戲院睇㗎啦

本身你創作就唔應該咁consumer driven 架啦，咁唔通你話唔賺錢嘅戲就唔值得拍咩？依家問題係本身好多美國戲院都就執執地，就等可以大規模開返黎維持返個收入

上一秒講取代唔到影院效果，下一秒就轉話題
票房收益關尻我事，我消費者都要顧你地班撚樣嘅荷包你賺錢時有冇分比我

你話多左選擇，依家咪同你講你最終會少左好多選擇
電影已經係少數純互利片商賺錢消費者有著數既產業，都可以劈頭第一句就係仇富
無帶腦真係唔好上網

消費者有著數既產業

睇到呢句就知你係戇尻

屌得好
學迪士尼咁延期好過啦
黑寡婦都係咁
好戲係值得等

你講咁耐真係除左仇富就咩內容都無
揾到一個pt黎講下我地再傾

咁貴 出去睇好過

時代巨輪係咁，實有人阻住
當年串流音樂咪又係講到會搞死成個行業
最後只係分錢既問題

咁串流又真係純粹錢嘅問題啵，而啲串流平台比返啲artists 嘅錢又真係好少

真係同步上影咁佢月費應該就唔止幾廿蚊一個月
可能同木蘭一樣39.9 一套戲又或者分金銀白金會員制呢啲 一係串流就刪減版河蟹版等等

唔同啦
串流音樂個載體(流動設備) 變左咁耐
依家電影個載體(戲院) 家用設備未追得上嘛

唔係個個有家庭影院

而家我地都係用我地目前對戲院同串流既認知去推論之後嘅發展，所以先覺得2者會互相取代，但其實2者都可以各有各發展

識好多家庭有細路之後睇少左好多戲。我要一家大細去睇戲，去戲院其實壓力好大，又怕細路仔扭計嘈到人，成家車出車入又麻撚煩，又怕有女主露點或者爆粗嚇親啲細路。

串流同步上有佢客群，但價錢或者品質都無咩可能係而家我地所知既價，一個新戲睇得一次，一個新戲可以無限loop。一個人睇比一舊錢同五個人睇又係比一舊錢。以後轉變可能係單套戲買，可能係刪減版等等，反正一定唔係而家幾廿蚊一個月。

電影未來可能行imax 4d 5d 6d呢啲係戲院先可以有既體驗。同埋好多經典電影出復刻版 修復版 周年版乜柒版都仲好多人會特登去戲院睇。可能去戲院睇就有特典送等等r客策略。

唔賺錢嘅戲其實上串流會方便過上戲院
戲院場次一定係留俾 Marvel 天能之類嘅大片
君不見 Marvel 一出
成間戲院基本上唔會播其他戲
唔賺錢嘅戲要同其他戲爭場次
不如放上串流等有心人自己睇好過啦

華納咁做真係插多戲院一刀，本身戲院今年已經難做，華納咁搞真係戲院收得皮

果報段文啲西人人名睇死人咩，係咪已轉晒蝗叫法

其實你無講錯
所以華納依家就係擺曬啲商業大片上去所以比人屌

所以咪講緊唔應該咁consumer driven 囉，唔賺錢嘅戲就唔應該係戲院上咩，淨係係戲院同屋企睇The Lighthouse 都唔同感受啦。根本就好多細片入戲院睇感受可能仲好過大片，只不過好少戲院可以單靠細片黎維持個收入。

剩係個acoustic space已經點都做唔到

個問題係導演,演員同電影公司係有票房percentage分架。而家係冇任何通知下放上streaming，令佢地蝕左幾多錢，所有野寫曬係contract。雖然而家戲院會照上套戲，但票房一定比streaming拉低。你究竟識唔識

其實而家55吋配個sound bar 成本唔洗$5000已經一個小型電影院級數,
不過我知大部份人都係豆腐潤咁細屋企要係個電腦mon bt 睇,當我無講過啦

其實都落晒畫
戲院都唔會再上
影響嘅可能係賣碟嘅收入

你講呢樣嘢同今年件事冇關係

我講話成個產業生態姐

《22世紀殺人網絡4》（The Matrix 4）、《沙丘瀚戰》（Dune）、《自殺特攻2》（The Suicide Squad）

落畫？

係喎
擺晒啲商業大片上串流
戲院咪可以空返啲場次出嚟播其他片

家用設備追唔上既 點解戲院會執

其實呢啲問題真係
成日都覺得要動搖到個主流先至會改變成件事
淨係走左兩三成戲院觀眾已經仆得街啦成個行業

多d選擇仲好啦
唔係個個想去戲院

仲有個想入戲院睇嘅market喺到又唔會收
最多細d

關 Netflix 咩事
明明講緊 HBO……

講得幾好

惡性循環

無得咁理想
無人應份比錢幫你賣單
人地喺屋企睇咪喺屋企睇
自由度更大我覺得仲舒服
呢個年代媒體應該係咁
更直接更available at hand
人地根本唔想j嗰d乜戲院體驗
而且戲院又唔會收哂皮
仲有old school電影撚就唔會收

你地所講嘅全部站係自己消費者角度
人地站係自己長遠商業利益
好簡單，成日話要家庭影院
一套戲嘅價錢每人一位，變到一套戲嘅價錢全屋share 仲有可能買完無限loop 或叫埋親朋戚友一齊黎睇
咁片商變相係咪要枱高價錢呀？
到時幾百蚊一套比你你係咪又接受？

Nolan 既戲唔入戲院睇=浪費

睇戲係一個整體體驗, 文化既載體
聲畫都有追求
如果唔係駛咩後期制作
屋企大部份人得個電視垃圾speaker , 好多連hdr 都冇
混音 調音果班做得幾落力 屋企都produce 唔到
導演想要既效果
咩都串流係屋企真係只會每下越況
我同意有d 野係好方便
但係電影呢樣野唔係方便搵到錢就可以解決

每次見到你呢d港豬格硬將香港個套中環價值套落人地外國文化個到就覺得好撚可悲

你理得人，你都話有contract,皇帝唔急太監急

其實我覺得Steve Jobs
係想有一日簽軍方contract

係一個惡性循環
消費者貪自己方便，加上片商只重視短線利益
影響深遠

長遠黎講，屋企串流一套戲一定貴過你一條友去戲院睇場戲（唔係講緊香港天價租金）

串流可能可以令d戲reach到更多人呢
係未必可以好似以前逐張戲飛錢計
但慳返戲院成本 要分紅比戲院嗰d
再唔係咪加多少少ad
個business model會變成點未有人知住
但又未必好似d人講到咁差

何出此言

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

想初理念
方便 簡潔 完善Os 良好售後 trade in
感覺上係想慢慢向企業用戶埋手
出消費者產品就其實就同 Musk 一樣
係試技術 做branding 自產funding
最後最後一步就係軍方contract呢隻金蛋

消費者唔站喺消費者角度
咁站邊
企喺自己位諗嘢都要俾你屌

講真依家啲 mon 又 4k 又 hdr
啲耳機兩千內都夠靚聲
有咩必要入戲院睇先？
十幾年前屋企得部牛龜電視就話啫

況且幾百蚊有幾難接受？
當年幾舊水睇 3D 咪又係仆入去睇
香港地食貴少少都過百啦
一千蚊 Staycation 就俾得起？
幾百蚊睇套大製作就嗌窮？

唔想俾咪睇串流囉
根本租個場坐靚位睇戲就應該俾幾百蚊
依家迫啲人食側位同你分擔戲飛錢先係唔啱

大mon娛樂作用較大
如果佢唔係想向消費者靠隴
然後產品試到技術 賺到錢 有branding
就自然唔會搞大mon

屌咁個post段內容係講緊Nolan班導演點解咁做定講緊消費者點諗先

都係嗰句，無話你錯
有人悲觀有人樂觀
市場攤薄，高投資高風險大製作越黎越少人做
係觀眾受返，可惜啫，大把好作品都係商業大片黎
當然呢啲習慣既野習慣就好，過兩代就會覺得無咩問題

美國睇套戲普遍10蚊美金
唔好淨係拎香港個價做世界標準
以花木蘭為例
好多鬼佬屌哂鬼
除左要使30蚊買套垃圾外，唔係個個串流都一大班人排排坐一齊睇，變相如果一個人的話就三陪價錢睇一套戲
亦有人係一家大細成班人睇，咪底囉
站係迪士尼角度，擺明就係要r佢地一筆
如果唔係點解唔正價賣要起價30？

所以我就話係惡性循環
無話站係消費者角度係錯
但最後長遠黎講消費者受返

你係消費者 淨係睇到自己買左啲
以為自己比錢 淨係睇套戲 食下爆谷

咁就錯晒
戲院捕捉消費者最細微既心理
令到 去睇戲 三個字
唔係淨係代表去睇戲咁簡單
佢令呢樣野變成一個occasion
係一件特別既事 佢營造一個“睇戲既氣氛”
同埋佢係真係用頂級設備
呢樣幾樣野加埋
唔係你係屋企可以輕易做到

同去餐廳食飯一樣
你可能可以做到餐廳做既野 搞到氣氛
但係最後可能就會用左好多時間 心機
你去睇戲比呢一舊水
就係慳晒啲時間心機

大製作唔愁冇人做，係高風險嘅先冇人做姐
有幾多好作品係商業大片姐，其實咪又係reboot reboot 又reboot ，反而好多低至中成本嘅作品先係高質，但好多時都蝕錢

無話你錯，但你所講嘅壞處全部都係其他外在因素影響你體驗嘅嘢，特別香港地，而唔係人地導演同片商拗緊應唔應該串流嘅嘢。

得罪講句係呢個疫情橫行情況下，重可以點唔蝕，全力轉型上串流，都唔代表唔可以再傾新contract平衡雙方利益
事實呢種做法就係大眾一定buy，而且受眾層面廣，唔係守舊派洗咩覺得咁大威脅？

一種新方式試都未試就用舊有數據全力ban，咁有問題都一定改進唔到喇

作為觀眾呢種決定我非常樂見，你電影公司蝕嘅咪怪支肺搞到你冇得再玩票房遊戲囉

同意，最重要係會影響成個創作，就返串流個市場去拍

我最擔心就係呢樣

但而家係電影公司唔想蝕而搞串流
但導演唔同意

做手機好難唔向消費者靠隴……
金蛋的話，大眾市場會大啲喎
itunes都係大眾市場

我反而諗係咪因為佢個人美學
覺得手機要手掌size

呢個post最好笑就係成班人用舊有觀念去預視所謂未來發展
事實係串流平台係電影影響上連起步都未真正踏出，netflix今年望住奶共迪直頭笑到停唔到口

咪就係講緊佢冇辦法唔咁做囉
要幾天真先覺得市場重可以直接返到以前，大家齊齊賺到笑？